mvn install         билдит всё заново

task-book-java.war в контектстном меню Debug on Tomcat Server
после этого сервер запустится и начнёт следить за изменениями

не забудь про конфиги vs code
{
    "java.configuration.updateBuildConfiguration": "automatic",
    "java.debug.settings.hotCodeReplace": "auto",
    "java.autobuild.enabled": true
}


Для перевода корня навигации на / нужно переименовать war файл в ROOT.war
Для того что бы задать имя генерируемого war файла нужно в pom.xml / project / build / <finalName>ROOT</finalName>

запуск на http://localhost:8080